考評局反了！DSE歷史卷譏諷中共

有任何反中or批評匪共

偏激=下年見

考評局好波

btw, 出卷個班。。。RIP

好撚明顯扶植親中嘅人上位

亦有可能係陷阱，令支持民主嘅學生上水，日後清算

下年通識出題淺既，quote 毛澤東講湖南獨立篇文， 問佢當時既身份認同，再問佢建國後既身份認同，再問兩者有咩分別，同出現呢啲啲轉變既原因。

難撚到

陽謀

學毛賊東當年個招「引蛇出洞」？

陽謀？

大鳴大放
無上兩登既中學雞多數中招

十個中史老師 十個都反共架啦
我學校個班中史老師
每年六月四日果d日子
都會搞個平反六四講座 又講多次中共殺平民

Btw 十個中史老師 有無一個會支持港獨呢

點寫都唔會講到香港嘅

B可以點答？

答支持，但歷史話俾我地知之後文革清算知識份子

答唔支持，即係反共

上開先知呢個係伏吧

每題幾多字？

明謀

呢條反共嘅咪炒 親中嘅咪5星星

答反對gg了

唔係陽謀咩ching

c 係伏你架

毛澤東公關手段啫
嗰陣美國仲幫兩邊談判緊
二戰尾聲毛澤東仲吹緊「新民主主義」
中共內部有指引，要用盡一切辦法得到美國支持
美國佬一走中共就理撚得你
所以，前後差異，應該係國共和談進度同國際局勢影響

大家點睇

咁佢未做皇帝之前真係民主燈塔呀嘛， 做左之後反口又另一件事呀

B真係好難答

爭取美國支持係原因之一
其次係未坐大前，要統戰其他細黨、知識份子

垃圾答案

咁點答最好？

當年國民黨明顯不得人心

跟住有個黨話要爭取民主中國
你又唔係先知，點知佢第日惡過國民黨？

係 64集會

b果條應該係讚成啦
想戰爭完結+中國贏日本/踢走國民黨

唯有話自己係胡適信徒、信奉西方自由主義，所以反共

老師個輩通常都反共但大中華愛國，愛國不愛黨之類

當年中史揀左中共史條題黎寫 奶哂野 因為係寫佢衰野多

考評局rip
申利 真係好撚型

全部都係大中華膠黎架

陷阱居多 應該係以呢份卷黎抽出反共份子學生

講真呢d伏真心膠我不理政治個班就中硬

班連登仔口講港獨
宜家有咁大個奶共機會即刻奶到雪雪聲白帶都吞撚埋啦咪話我話

如果全部都奶共答案，係咪拎硬五星星

要俾人盡量覺得係真誠發自內心咁
大假都唔得啦

嘩依家歷史卷變成咁

咁睇嚟郭沫若翻生做卷都冇五星星

點樣答先可以攞5*

奶又唔係、唔奶又唔係，又要人回到過去答啲假設性問題，dse遇呢啲濕鳩題真係慘

a，b簡單
c要指出前後變化
舉出 49年前組政協，之後又反右 陽謀
輕鬆滿分
完全無難度

諗到B點完美解答

支持共產黨，自薦去英帝國主義殖民地加大力度深化積極落實反英抗暴！

陷阱黎

我essay寫左四頁屌尻中共...有冇機會2

其實問唔係問題，佢點改先比分係問題

香港家陣共匪打骰
你叫人點答

比你5又點
入哂file

以歷史角度應該答唔支持啦，嗰陣班知識分子俾人抨擊，點會重支持中共

「假設你是一名活於1945的知識分子」

呢句正

45年都未出事

係
始終讀得歷史全心奶共機會比較細 換個5-6個歷史中史老師都係偏反共
從來唔覺歷史科真係奶共 大中華就一定

係咪應該答準備身後事

大鳴大放姐

但有國共內戰maaa

應該係有得揀果part黎架?咁撚顛既

引蛇出洞

共產黨既技兩

延安整風都整咗好多知識分子啦
B答唔支持有三個方向：
1. 延安整風俾人整過
2. 信奉西方自由主義
3. 親國民黨

但應該一分都拎唔到都係乖乖哋奶共算

琴日中史有考大鳴大放添啦

大鳴大放

我唔信考評局真係親中到連歷史都要推翻

你有理據就比分架啦 話撚知你同唔同意咩 咪又係scan keyword

根本共產黨 由始至終都一堆神棍

好像毛病東 部份支那人話佢老糊塗
文革做錯 但佢之前是好
事實劇呢條友 做人道德 是差到爆

成班鳩up邊有你地講到咁 中史西史書講起大躍進文革反右呢d都係以反面為主

評卷員有幾多係奶共同大中華膠先

答共產黨清算批鬥嘅野就

我會覺得依啲問題好撚恐怖

拿 份卷有名嫁
想做公務員？

題寫左全力支持中共

無錯

點答b? 如果我係知識份子 我點支持
我唔係應該逃命咩
利伸：歷史拎u

建國後先有全國性批判知識分子運動

其實幾易答

其實係洗你腦
暗諷民主係吹出黎既政治手段

其實唔錯得哂 看你點講
你答題可以話一早知

蘇聯的大清洗

有班人 就算反右，文革年前都
已經知共狗 咩 玩野

好像倪匡 階級主義 官僚主義就算係中下層
所謂的"善良共產黨百姓"都普遍存在

Yes 答得岩點都高grade

撇除港唔港獨嘅因素
家下中史玩批判性思考仲犀利過通識
考試寫essay寫到手都就嚟廢埋

係班友仲以為好似以前咁死背書之嘛，跟住又話洗腦又話盛

al年代人，想問呢條係必答題？
以前考三粒鐘寫4篇essay,其中一條資料題

今日考 睇到source c笑左

再唔係你可以講 "好好的共產黨"是點整死 陳獨秀

但答題上 你預見共產黨獨裁 殺人 是要比到 上面果堆理據(果時知識份子 都知道) 唔係得個講字

中史同中文呢兩科呢，當年英國佬搞既時候係搵中大個班開校先賢同埋徒子徒孫度出黎既，向來都反共，那有咁多陰謀

其實不褸都玩緊，舊制都玩左好耐
世史、中史都玩緊

就咁睇條題目，個重點係"假設你係當時的知識分子",所以一定要用"當時"同"知識分子"兩個角度去思考
利申：9up

呢句真係好正

今日全力奶共 宜家上黎懺悔

仲話年輕人唔愛國因為沒讀歷史, 真係讀左仲憎支那

答支持->不符史實->攞1->但有得做政府工
答反對->符合史實->攞5**->失業

利申：考AL

寫支持 = 偏激
寫反對 = 反共

點答都死

活於1945既知識分子支持中共有咩咁出奇
果陣時共產黨的確又講自由又講民主又講平等
不過c果題就可以屌到中共一棟都冇

exactly

中史不嬲咁出開
我會考咪又Ａ

不過一定要就住黎屌,題目講去到1978年,你講64就仆街了

有溫書就知 唔係通識 唔支持啲point唔夠大路

根本49後既中史你想搵野讚共產黨就好難
我讀大學啲支那教授平時又愛國又反佔領
但一教49後中史屌到中共啪啪聲

有讀過歷史既人都會反共 除左班廢老

有文革 一樣可以大力屌

其實熟俄國嘅知識分子唔支持有咩出奇

我AL年代阿sir無教清至近代史,因為淨係專心某幾個時代已經夠揀題目做

我文革個題係咁鬧最後5星

你無係左校讀過書？

歷史科 先會講政治架啦

睇理據多過立場

你咁樣答太偏離個資料
離題會扣分
呢題焗你答支持架啦

咁講真
果陣大家都一廂情願中共會做得好過俄共架啦

大鳴大放，跟住反右反美帝，誅殺毒草。

啱

啱啱考嗰陣見到條咁嘅嘢，由心笑咗笑。因為知道自己仆街了

係咪必答題？叫港豬點答

(C)好大頂頭盔

所有壞事都係4人幫
改革開放之後唔係問題

1978年為限

題b其實幾易答
留意題目上「你是1945年的知識份子」
所以答個陣只需要focus係資料d上毛澤東所講嘅野
如是姐，答案一定係支持
因為1945年嘅知識份子係唔會知道打後嘅歷史發展

利申：2016 dse history 5** 現港大

反而A我覺得最難答

題a直頭送分
個態度應該係正面並羨慕之態度
留意返資料c
佢其中有一句「嚮往美國自由民主」
嚮往即係呢家中國冇 但佢想中國有 所以仲唔係羨慕美國？

a. 作者是想拉攏美國, 可能是為拆散國民黨和美國的協作關, 為打擊國民黨的外部支援作出的文宣攻勢. 從資料看出, 如果是承認美國民主政治是優良的話, 只要說到示範的先驅, 我們應該學習學習. 但文中加上, 心嚮往着西方, 而不是一直常用的蘇聯民主, 又說出連結中美兩大民族的說話. 說明了此資料並不是單純以學習西方或讚揚西方為目的的文章

b. 此假設包含太多種類的中國知識分子, 而根據其知識和經歷會做出不同的選擇

因為資料D是向中共黨員講話, 剛經過自我改造的年青知識份子應該聽得興奮雀躍, 但經過1938年整風運動的周恩來肯定知道又是毛澤東對付國民黨的手法.

中國民主同盟的梁漱溟聽了應知道這是將中共外部敵人由日本轉為國民黨的手法, 但因為國民黨也是國民黨一黨專政, 所以支持中共以談判方式, 以達致民主, 而武力方式
###
他在《敬告中國共產黨》文中有這樣一段話：“我再懇切地說兩句要審慎的話：第一我要說，如果用武力打下去，我不否認有在一年內外統一全中國之可能。但到那時卻既沒有'聯合'，也沒有'民主'。雖然中共在主觀亦許無意於不要聯合，不要民主，而其事實結果則必致如此。武力與民主，其性不相容；武力統一之下，不會有民主的。第二我更進一層說，不要聯合，不要民主，而真能統一穩定下去，如像布爾什維克之在蘇聯那樣，我並不不歡迎——我歡迎。不過我擔保不會穩定，即統一必不久。”
###

作為認知毛主席的胡適一定不會相信他是想中國民主的, 而後來國共內戰時
###
解放區的廣播電台明確宣布：只要胡適不離開北平，不跟蔣介石走，中共保證北平解放後仍讓胡適擔任北大校長和北平圖書館館長。胡適的反應異常平靜，只微笑著說了句：“他們要我嗎？”還有一個版本是這樣的，毛澤東說：“只要胡適不走，可以讓他做北京圖書館館長！”胡適冷笑一哼：“不要相信共產黨的那一套！”不管怎樣，胡適是鐵了心要走，臨走時贈給北大同仁三句話：“在蘇俄，有麵包，沒有自由；在美國，又有麵包又有自由；他們來了，沒有麵包，也沒有自由。”
###

對於不涉政治專注教育的陳寅恪, 他可能是不會理會, 抱著樂安天命的心態
###
陳寅恪為何未登機前往台灣一直是個謎底。但陳在新中國的下場悲慘，卻是事實。錢穆回憶時說：「亦證當時一輩知識分子對共產黨新政權都抱與人為善之心。」又說：「在新舊政權交替的時刻，中國知識分子不生絲毫擾攘；對於新生的共和國，大體上保持了一種擁護、順應和期待的態度。」（見謝泳編《思想的時代：〈黃河〉憶舊文選》第15頁）
###

而當時二戰將結束, 知識份子多數期待著一個和平團結的中國, 雖對於民主有所期待, 但不會支持, 而部分進取的知識份子, 他們應會和中國民主同盟差不多, 以談判方式, 以達致民主
而假如我是知識份子, 我也會像多數知識份子一樣

c. 沒有大轉變, 如果覺得有大轉變的人是混淆了文宣和真正的指導原則, 而參考文宣是很難進論出指導原則, 資料C只能得出拉攏美國, 資料D只能得出轉變攻擊目標

其真正的指導原則係 在資料C是"聯合次要敵人, 打擊主要敵人", 在資料D是"知識分子應為黨服務", 我相信陳寅恪是不明白的, 胡適應明白其中一二, 周恩來應該完全明日, 而剛經過自我改造的年青知識份子應該不會去明日

其實當時同共產黨長征(走佬)其中班人都知佢地大玩文字思想罪 紅軍逃兵當時警告過共狗佢地好危險 無心搞民主 對異見者大力打壓又殺又思想改做 不過無人理

其實冇話唔屌得
班老師其實好多都屌中共
但你一話要推翻中共,佢就話唔好,比時間佢改etc.

反而題c比較有挑戰性
不過如果係我 我會用呢個方向答法：
1. 先係資料c d搵返佢個指導原則
2. 再引返1949-1977年間中國歷史 論證同比較佢合唔合乎之
3. 論證後得返出結論：1949-1977年間佢個實際指導原則係咩

做乜呀
依家諷剌下都當好大件事？

補充C, AB團, 整風運動, 大鳴大放, 反右, 文化大革命, 由1926 到1978年, 已看出中國的中心思想是不停整黨整國, 黨外人士為黨服務, 黨內人士為黨中央服務, 不計犠性, 由內到外思想整理, 保持其一致性, 對於黨外的無法以武力/文宣整治大組織, 則用聯合次要敵人, 對主要敵人, 擊潰再整治

其實唔係咩新鮮事，大陸官方一早已經將文革定性為“錯誤的十年”（imply改革開放後國家重回正軌，已經改正文革錯誤思想嘅共產黨會帶領國家走向繁榮）
所以注意c part強調嘅係“1978年前的發展”，而唔係“1949年後的發展”
你以為宣傳部出咗漏洞，其實可能係比宣傳部撚緊狗

呢啲咁嘅DSE卷，有乜咁大件事啊屌
考評局仍然都係仆街冚家剷，禍港殃民，考試費年年加

但係共匪而家都係唔比探討反思文革架

第一條都好堅

幾時問埋1989年中國學運

課程冇詳讀 應該唔考咁仔細出8964
利申 今年考生

上面有人話十個中史老師十個都反共
我想講…我中學果個奶到仆街
周不時見佢響fb擦共狗鞋

但我冇後悔過讀文科
多得中西史呢兩科我先學到咁多野

其實同八股文咁考

你答正確答案就應該玩完了

答番考評局「認可」嘅官方答案就高分

陰毛論睇，隨時係揀率血統驗身題！！！

唔識呢科就收爹啦

識睇一定睇埋marking

你係咪左校出身?

就算唔係,

你個老師教果陣佢自己會唔會Hang 哂機, 因為佢奶完但係又要教番你地共產黨D仆街野

個資料咪限死咗你答咩囉
你估吹水大會咩屌你 考評局認可

睇黎你唔明人地講大鳴大放係咩，哈

究竟老毛雙百到反右係陽謀定估唔到會畀人屌得咁甘

利申覺得佢係估唔到咁多人反黨

其實c答正反都可以滿分

不過咁明顯就好少有

其實歷史不嬲咁出

其實c我會答冇轉立場，中共一向立場都係聯絡次要敵人攻擊主力敵力架啦，當時主力敵人係國民黨，咪屌9佢獨裁lo,到自己贏左，國民黨已經唔係主要敵人，咪屌返美國

1945年既人黎講
都要睇佢出身
你老豆老母係商家， 住城市你去撐共？
唔好忘記法幣雖然係貶值， 但未打內戰未有金圓券， 住城市既應該都支持國民政府， 始終啱啱抗戰勝利光復國土
如果你係耕田同文盲就答撐共啱

係咪應該各打50大板最後打和最穩陣

條題講到明係知識份子，你0分

就算係玩血統篩選我諗都唔會對分數有好大影響

最多都係留底做唔倒政府工

知識分子當時一定支持啦
之後先知中晒伏

其實b可以用史太林黨內清洗做例子分析共產黨本質去答唔支持

可以考盧下做"獎門人獎老"！！！

其實有知識份子跟國民黨走左佬

仲有好多落左香港

好多中文系prof都係佢地徒子徒孫

1945 年知識分子點會撐中共
當時班共匪集中哂農村地區
而且局勢上亦係國民黨比較好
比著我奶都奶蔣介石啦
點會奶毛魔

其實點解c會特登出到1978年？

因為資料c,d都係毛澤東講既野，而1949-1978係毛澤東政權

文革完？

有古惑喎

咁點解唔係 76 ？

答題目要根據中史的課程內容。唔可以寫課程以外的嘢或觀點。

第1，1978之後國策大轉彎，變相呢題係冇評論到鄧小平同埋之後既人
第2，1978之後發生既野係通識課程上係另一個chapter

原來係咁

第2唔關事，以為考緊通識，自膠

留名

參考資料D

支持容易答

唔支持就比較難答，因為你額外思考資料D的不足，提出課本內的資料進行反駁。

通識原來有講呢 d
教呢 d 點先可以教到愛國奶共

點會啊，幾多知識分子做地下黨，之前仲聯群結隊一齊去延安添。仲有好多都係名門之後，讀飽書前途無量。

咁可以攞蘇聯同納粹黨(納粹=社會主義=共產主義)做例子咪得囉

當時愛恩斯坦都支持共產主義

如果你答納粹=共產主義你份卷都幾大獲

B 果題根本就陷阱黎
根據資料作答，一定要逼你寫支持啦
但實際上1945年當時局勢
都仲有好多人知識分子信
國民黨果民黨果套三民主義
點會走去撐一個階級馬克思主義
既無恥農村共匪
最重要內戦前根本無人信國民黨會輸
點會on99 奶共

我諗佢引導到咁，10個都唔知有冇1個唔支持...
唔支持果個...一定係死忠？

1942 年延安整風運動
知識分子點會仲奶呢舊垃圾

表面上納粹同共產有分別
但係大家最後都係社會主義既分支
大家都係極權主義同中央集權

最好係攞中共之前內部清洗的例子嚟講，譬如肅反AB團，延安整風。譬如延安整風，其實爆發點係有好多投奔延安的知識青年，去到延安後先發現中伏，譬如王實味。共產黨治下的延安根本冇自由，而且充滿階級觀念，要對領導絕對服從，最後王被槍決。

咁延安整風死的知識分子唔一定係啱哂，有部分係因為想搶奪權力，提升自己的待遇及地位。

尤其1945後國民黨完全冇任何實行民主的行動，但共產黨就有。

問得你，就一定有正反觀點，答邊面都可以滿分的。

共產黨有？？
日日口號式報章宣傳'民主'
黎批評國民黨獨裁，一黨專政
就等於實行民主行動？
班知識分子又唔係傻
點會唔知背後社會主義&無產階級主義

今日就係考呢份卷 我覺得係只有支持呢個Ans
因為要留意 呢份卷係DBQ 係跟據資料做人
更何況 呢條分題係冇就你所知
所以必定要全用資料 唔可以話資料係不公允而自己講個人所知嘅史料

二十世紀前葉全世界都吹緊超級左風，幻想共產美好

就連歐美都一大班共產信徒
何況當時中國鎖國咁耐比人打到含撚，就算係知識份子都會中伏比共產救國既美好idea吸引咗

胡適
不過佢個仔又係中咗伏

作為一個1945年的知識份子, 唔會手上得一份老毛既資料掛

不過, 考試題目一向on9, on9 起黎佢話只可根據一份老毛資料作答, 你都吹佢唔脹, 所以答支持 / 懷疑態度穩陣, 反對/不反對可能食蛋

年青人中伏機會大, 所以知歷史好重要

無論蘇共史 / 中共史, 知左就一定唔會中伏

二十世紀中前期共產主義係當時好先進嘅理念，係一個潮流嚟
果陣中國大部分人都係文盲，稍為放洋留學過/少少突出已經叫知識份子/精英，班人又急住想救國，咪無唸清楚盲目跟風

熟史都唔會奶野既。唔熟史就......

exactly 不過呢個某程度上係事實 同北韓一那樣 除非你搵外國勢力每個省分開管幾廿年
不過老一輩講支那人又係咁 屌佢痾屎又話唔好屌要慢慢勸 唔屌佢又點改

的確共產冇話唔好既 尤其是個時既中國又有國民黨加持
好衰唔衰出左個老毛 清袋

實行共產主義個矛盾係人有私心，管治者要強硬手段控制佢地減低佢地私慾
但如果個管治者自己有歪念就冇人阻止倒佢
所以實行之前要唸定具體方法平衡兩邊，否則行第一步已經會失敗

根本無一個國家行到共產主義

其實搞共產一定要民族性好
中國收皮就梗啦 但係以前中國都有大批精英 點解唯獨中國搞得特別柒 仲要衰過蘇聯咁那多？ 俄國本身d人都唔好中國幾多 關唔關中國奴性重事？

仲有 點解北歐玩中立比佢屎忽撞棍做到社會主義 真係純粹民族性好？

我聽個老師講
其實考評局好多係國民黨餘孽
雖然而家勢力弱咗但係仲有啲喺度

取其中庸社會主義咪夠 野食天跌落黎咩 支那都係用共產為目標行柒碌社會路線

毛魔果個都算馬克思共產主義
比佢改到不倫不類

四五年ussr將滿州俾中共未！